# Consigna

## Funcionamiento básico

Se debe desarrollar una aplicación ejecutable que simule una carrera de caballos de 1000 metros. Cada caballo avanzará
de manera independiente y simultánea, informando en cada avance su nombre y la cantidad de metros total en ese
instante (puede ser en la consola o en una página web). La carrera finaliza cuando 3 de los caballos llegan a la meta,
para ello se deberá utilizar un "Semaphore" ya visto en el curso.

Se recibe como INPUT la cantidad de caballos que corren, y basándonos en esto se escoge en tiempo de ejecución si usar
Threads tradicionales o Virtual Threads para que la performance sea óptima, justificando la elección en un comment.
Hint: "Runtime.getRuntime().availableProcessors()".

Finalizada la carrera se terminan TODAS las threads y se informan los resultados.

## Caballos

Los caballos se generan de manera aleatoria con los siguientes atributos, mostrando el listado antes de comenzar la
carrera:

- Nombre
- Velocidad (entre 1 y 3)
- Resistencia (entre 1 y 3)

Todos los caballos arrancan al mismo tiempo y se mueven respetando la siguiente lógica:

- Etapa de Avance: Se multiplica la vel del caballo por un entero aleatorio entre 1 y 10 metros.
- Etapa de Espera: Se suspende el avance por una cantidad aleatoria de seg entre 1 y 5, restando la resistencia del
  caballo. Ej.: Si le tocó 4 seg, con resistencia 3, espera 1 seg antes de avanzar.

## Potenciadores

Durante la carrera aparece un área potenciadora de 50 metros en cualquier lugar de la pista que se refresca cada 15
seg Utilizar una Thread tradicional justificando si es daemon o no. Para que cada caballo conozca la posición del área
deberán aplicar los conocimientos adquiridos de comunicación inter-threading.

Si algún caballo pisa el área, espera 7 segundos y avanza 100 metros. Luego de ese tiempo el área vuelve a estar
disponible para todos los caballos, antes debe estar "loqueado" por dicho caballo.

## Pozos (opcional)

Antes de comenzar la carrera se generan 5 pozos de 10 metros en posiciones aleatorias. Si un caballo cae dentro del área
del pozo no puede seguir moviéndose hasta que otro caballo lo "rescate". Para rescatar a otro caballo solo se debe
pasarlo.

## Notas varias

- Solo se exige ver los datos en la consola o en un archivo de log.
- Si se desea desarrollar una aplicación Web con
  un Front suma puntos.
- Podrían tener una pantalla con un botón para generar la carrera, mostrando los caballos que compiten y sus atributos,
  y otro para arrancarla.
- Para los más osados, podrían mostrar por pantalla en tiempo real a los caballos avanzando!
